# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что такое ИИ?',
        'options': ['Играй Илья', \
            'Иннокентий Ибрагимович', \
            'Искусственный интеллект', \
            'Имитационное изобретение'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для сравнения двух значений в программировании?',
        'options': ['=', \
            '==', \
            '!=', \
            '+='],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что делает оператор if в программировании?',
        'options': ['Проверяет условие и выполняет\n соответствующий блок кода', \
            'Сравнивает два значения', \
            'Повторяет выполнение блока кода\n определенное количество раз', \
            'Заканчивает выполнение программы'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что такое программа “Hello, World!”?',
        'options': [' Это программа, которая выводит \nтекст “Hello, World!” на экран', \
            'Это программа для создания нового\n текстового файла с текстом “Hello, World!”', \
            'Это программа для редактирования\n существующего текстового файла и замены текста на “Hello, World!”', \
            'Это программа, которую невозможно\n выполнить, так как она не имеет смысла'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как создать новый файл в Python?',
        'options': ['С помощью функции open()', \
            'С помощью команды print()', \
            'С помощью оператора if', \
            'С помощью переменной print'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что делает функция input() в Python?',
        'options': ['Выводит данные на экран и\n возвращает строку', \
            'Игнорирует данные с клавиатуры и\n возвращает None', \
            'Преобразует данные в число и\n возвращает число', \
            'Вводит данные с клавиатуры и\n возвращает строку'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Что такое цикл в программировании?',
        'options': ['Блок кода, который\n выполняется один раз', \
            'Блок кода, который заканчивается\n после выполнения определенного условия', \
            'Блок кода, который повторяется\n определенное количество раз', \
            'Блок кода, который никогда\n не заканчивается'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что такое комментарий в программировании?',
        'options': ['Текст, который игнорируется компилятором', \
            'Текст, который помогает понять код', \
            'Текст, который запускается при\n запуске программы', \
            'Текст, который не имеет смысла'],
        'correct_option': 1
    }
]
